警彌敦道掃射9人 中椒記者︰對住頭嚟噴

警彌敦道掃射9人 中椒記者︰對住頭嚟噴

中椒記者由急救員協助清洗。

【本報訊】前晚警方於旺角太子進行清場行動，有速龍隊員突然失控，向大批已應警方要求後退的記者施放胡椒噴劑，至少兩名記者被直射臉部，採訪工作嚴重受阻，記者一再追問警方出椒原因卻不獲回覆。外國記者協會、香港攝影記者協會及香港記者協會均發聲明譴責警方濫用武力。

前晚約10時半，速龍小隊及防暴警察沿彌敦道南下清場，推進至旺角始創中心對開時，數名市民被捕，其間有警員以雙手及盾牌意圖阻擋拍攝及推撞記者。儘管記者已聽從警方要求，後退至拘捕現場的10米以外，走上行人路，但有警員卻疑情緒失控，以胡椒噴劑「襲擊」正在拍攝拘捕情況的記者。事後記協證實，包括外媒法新社的攝影記者在內，至少九名記者被胡椒噴劑射中，當中兩名記者被直射臉部。

本報聯絡其中一名面部中椒的攝記，他指當時部份前排警員用手將記者推後，突然後排有速龍在毫無警告下，向大批記者施放胡椒噴劑，「佢根本就對住人頭嚟射，我好彩有副眼鏡擋住，但成面都係，我擰轉身之後背脊亦中。」他稱中椒後已無法行動，亦不敢張開口及眼，幸獲現場義務救護人員協助清洗，但至昨午其臉部仍感到刺痛。他指，由於速龍以面罩遮面，亦無出示委任證，記者無從得知其身份，投訴無門。

相關新聞：北京反游說 難阻美制裁

記協譴責濫用武力

另一《明報》女記者面、眼睛亦中椒，她指當時沒任何衝突，亦沒有示威者在旁，在場傳媒僅戴上頭盔，眼罩及面罩欠奉，但警員卻在毫無警告下突然施放胡椒噴劑，她不幸雙眼中椒，「痛到打唔開眼，右眼比較嚴重，我即刻踎低搵水洗，亦有在場救護幫我洗，十幾分鐘先開番眼，我痛咗3個鐘先好少少，事後發現手都中咗。」她憶述，事發時警察不但推記者上行人路，亦大聲喝罵記者，「（記者）根本冇任何衝擊，點解要咁樣噴記者？有咩理據？我完全理解唔到，警察要交代清楚。」

記協及香港攝影記者協會發聯合聲明，譴責警方濫用武力及惡意針對記者阻礙採訪，呼籲警方正視前線警員情緒失控及濫權問題。外國記者協會亦發聲明，譴責警方打壓傳媒採訪，違反香港法律賦予記者的權利，並促請政府成立獨立調查委員會，調查6月至今警方針對記者的武力行為。

香港電台節目製作人員工會發聲明，強烈譴責警方在太子無理向記者施放胡椒噴劑，嚴正要求警務處處長盧偉聰調查，向受傷傳媒致歉，並交代為何發生連串阻礙記者採訪事件。

■記者鍾雅宜、陳詠恩

上一則
上一則
警強闖富雅搜捕 刑毀

下一則
下一則
寸嘴警司「調解」︰我唔係嚟答問題

北京反游說 難阻美制裁
警逐區搜捕 港島變相戒嚴
蒙面便衣警違規影大頭照
旺角警署無警告開槍 急救員中彈
警拉錯人 黃之鋒赴德受阻
中秋夜再築香港之路抗暴政
教協斥民建聯藉監師會卸責
何超瓊去信聯合國抹黑示威者騎劫法案
警強闖富雅搜捕 刑毀
寸嘴警司「調解」︰我唔係嚟答問題
太子站三人消失謎團未解
大媽毀花壇 巿民拆一掛十
沙田馬場設站搜袋 馬迷不便
港鐵屢封站 高層心痛設施受損
元朗恐襲7傷者向警索償
爆眼少女去信 反對醫管局向警交資料
三成兒童焦慮 女孩睹白衣人暴行受驚
喇沙音樂會譴責師兄盧偉聰
律敦治 鄧肇堅 醫護實名轟警
強國捧美心 屈大班撐港獨
方仲賢：警大奸大惡亂打人
曾鈺成：警方行為好難理解
萬人集會 警逼腰斬港人求美懲中共

【913 八月十五】 金鐘悼義士

黑警死全家

胡椒噴霧唔對頭噴 應該對邊度噴